香港 8 歲小妹妹 上網教人 DIY 焊接電路

香港 8 歲小妹妹 上網教人 DIY 焊接電路

不知道大家在八歲的時候是一個怎樣的小朋友？你會喜歡做運動、玩遊戲機還是會用功讀書？今天我們訪問了一位比較特別的女孩，她除了像普通小孩一樣喜歡看書、彈電子結他外，還很喜歡組裝以及DIY很多有趣的電子產品和儀器。

爸爸令Annabelle對科技產生濃厚的興趣

Annabelle是一位八歲，正就讀小學二年班的小女孩，外表看來是漂亮可愛的普通小朋友，但其實她熱愛電子DIY，並會將過程分享到Youtube。一年前，Annabelle爸爸從科技網站adafruit買了一個DIY電子玩意，她只是用上一晚就成功把它組裝起來，對於一個當時只有七歲的小童來說已經是非常了不起的事，自此Annabelle對這方面產生非常濃厚的興趣，她在訪問中提到是爸爸令她對電子產生了興趣。

▲ 爸爸令Annabelle對科技產生興趣

分享自己所做的產品

在本次的訪問中，Annabelle還帶了自己親手組裝的電子產品與我們分享。其中一樣就是她爸爸送給她的第一個電子產品Neo Pixel Goggle，Neo Pixel Goggle是一個會發光以及變色的電子眼鏡，是由LED電燈板、Code Reader以及電池和眼鏡所組成的，需要使用基本的焊接和手工工具來進行組裝，雖然屬於初階的工程，但仍需要一定的技巧以及時間。Annabelle說她曾經用這個電子眼鏡來嚇媽媽，十分鬼馬。

▲ Annabelle分享自己組裝的電子產品

她另外一個有趣的科技產品名為Mini POV，是一個用於Light Painting的裝置，跟Neo Pixel Goggle一樣都是從adafruit訂購及需要自行組裝，不過組件多達三十個。Annabelle指Mini POV比較複雜，要用上三晚才能完成，她還在Mini POV內加入自己的Youtube Channel 「Purple Oranji」作為Light Painting的預設文字。Light Painting又稱光影塗鴉，在香港已流行一段時間，其原理就是拿著光源體在天上不斷左右搖擺再配合攝影的技術，就會以光影圖片的方式出現擺動的文字。

同樣在adafruit上訂購的還有一個名為 TIMESQUARE的手錶，外表看起來非常有趣，有別於一般的手錶，在手錶上並沒有顯示時間，需要按一按手錶旁邊的按鈕，電子時鐘才會以幻燈的形式顯示在手錶上，Annabelle表示她用了兩日來組裝。以她這個年紀就能自行組裝這些科技產品，的確可以看到她在這一方面的天賦。

完成電子產品後能帶給她成功感

當然，一個只有8歲的小朋友在接觸電子以及科技產品的時候一定會遇到不少的困難以及挫折。Annabelle稱在第一次接觸Neo Pixel Goggle時因為太興奮的關係，在用焊接器時不慎被焊傷，但她並沒有因此而放棄，反而在貼過膠布後繼續忍痛完成，因為她認為若果只因小小的挫折就放棄實在太不值以及浪費了自己的努力，而最後她用了一晚的時間完成了其組裝。被問到為什麼會對這些電子產品大感興趣，Annabelle 表示因為當她完成了一樣產品而該產品成功運作的話能夠帶給她非常大的成功感。

身邊沒有同學有共同的興趣

年紀輕輕已經有屬於自己的 Youtube Channel 用來分享自己所做的電子產品成果，Annabelle 坦言並沒有身邊的同學與她有相同的興趣，但也有不少同學甚至學校的老師知道她對這方面有所研究，並會觀賞她在社交網站上所分享的影片。平常在學校，Annabelle最愛電腦、英文、數學以及體育等科目，由於對電子產品的天份，學校電腦課的內容大致上難不到她，而爸爸在家理也會教她額外的電子知識。

▲ 每次完成新的產品都為Annabelle帶來很大的成功感

長大後希望成為化學科學家

Annabelle表示之後會陸續計劃執行和完成不同的產品計劃，包括需要連線和組裝的遊戲模擬器PiGRRL、一個可以以無線測量天氣溫度和濕度的天氣設備，以及幫公公修理已損壞的G5-iMac。她長大後希望成為一個化學家，製造更多的電子儀器和產品。

幾時自殺？

腦魔點睇

有無說明書先
有同玩模型有咩分別

加油

有d似朱千雪

你老母就就黎自殺喇柒頭皮

有好屋企人真係好重要

電子撚

如果係日本做youtuber實紅

支辣雞好快滿足唔到佢
利申 : 電子垃圾

屌佢老母閪

呢位小妹妹無廢老父母
又點會自殺

好似幾靚

比較擔心佢由細就吸入松香，對身體影響唔少

▲ 爸爸令Annabelle對科技產生興趣

有病去睇醫生

死翻出去啦on9仔

1蚊，排佢老母

▲ Annabelle分享自己組裝的電子產品

照下塊鏡先
最需要果個似係你

勁喎

可唔可以book定等佢18歲

我6歲攞辣雞黎玩
仲自已搭地鐵出深水埗買小零件去玩
而加啲家長
少少野都覺得出奇

哇屌你好撚勁呀

發自內心鐘意就ok la

老母

我廿幾歲先開始玩辣雞

掙扎

欣賞佢阿爸阿媽多啲

做咩啫你

大個左咪又係it狗

最少人地學得開心，
香港讀書衰在死讀書好悶。

老母
個女

女版ironman

朱千雪呀

佢阿媽

anal

屌我睇個時又係覺得似朱千雪

do not stay in hk

她長大後希望成為一個化學家，製造更多的電子儀器和產品。

希望香港唔會埋沒左佢

玩下就好，第時真係咪撚讀電子，讀死你

睇錯燒焊

盡快移民，勿毀前途

我都覺

好叻啊

化學科學家 但留係香港最後會變左做醫生

怪獸家長： 咁細個就比佢玩辣雞有無搞錯

枝雞辣可以掉咗佢

佢老母成個西港女咁

伊莉莎白.索貝克

早排又話鼻塞想死，而家又諗唔到原因要死
精神分裂啊on9仔

睇怕要出國先圓到夢

下下死死聲d人是咪有病

幾可愛

媽媽

老母幾正

engine?

細細個就搵到個咁好既興趣，幾好

隻手熟未？

呢條女大個之後一定好撚靚

屌，人地個細路小二就識自己焊野，我同人補啲小學三四年級仲鳩鳩下咁

你老豆老母有冇錢供你去國際學校?
你識唔識講英文?
你砌d野有冇人地咁有 gimmick?
冇你就收皮啦
錯的唔係你 係你老豆老母
利申: 8歲開始玩鴨記d DIY 套裝
而家係IT狗

可以去讀電

不過咁細過係咁索d 熔錫
個鼻好易出事

電子電機工程 有繼承人
快d努力讀書 hku eee 電機精粹

幼稚到

買個抽風機啦，玩得電子要有所投資

佢好好笑

大個咪又做it 狗

it 狗 你的資訊很有用呀

大個左可以去富士康做女工

大個讀engine實畀男同學追同j

好話唔好聽 我由BB仔開始已經見過飛碟 即係世人所講嘅UFO
四歲嗰年我又見過傳說中嘅尼斯湖水怪 又同喜馬拉雅山嘅大腳八傾過計 猜過枚
再加上我由細到大日日朝頭早都玩過山車 晏晝就玩海盜船
亦都會朝頭早玩海盜船 晏晝先玩過山車 黃昏再玩多次海盜船都試過呀我講你聽
所以我成日同啲後生仔講 要成功唔好諗住一步登天 我有今日呢份功力係經過無數咁多嘅考驗

講真有樣唔係人地迫出黎既興趣係好事

香港8歲小妹妹 上網教人DIY

松香有毒，影響發育。

仔

小時玩電子/IT，大時等乞食（父母幹除外）

唔係想潑冷水,
不過香港係一個會消磨夢想,為夢想設路障嘅地方

憨鳩?

揸支爛鳩辣雞有前途?我一早做左李+X

父母幹

父母咪又係靠樓幹

呢度怨氣好重

成班痴線佬

細路女揸住枝辣雞拍片都可以得罪到連登仔

呢到有冇人識佢父母？
同佢講啲solder flux 對身體唔好，用個陣最好有通風系統

岩哂你自己聽

D留言好撚酸
8歲妹妹仔都唔放過

細路女長大後，就會發覺原來辣雞有第種玩法

如果係一個十歲毒撚教人DIY電子野，呢度肯定全劣評

以為你有咩咁巴閉係度吠
咪又係it狗

劣咩評,係見到topic入去都廢事沉左啦

x2

身邊嘅人同環境對細路仔成長有好多影響
幾好啊，咁快搵到興趣

教個女紮起D頭髮先啦!

自己燒 chip, ic
玩埋 linux
唔洗做 microsoft, apple 奴才

哇屌你依家d人可以連回魂夜都無睇過

當初佢老母唔帶佢上閃電傳真機 所以係度葡萄人地？

留明睇連登仔話人無童年

係香港最後都係發唔到圍 希望妹妹仔係外國發展

樓上成班認屎認屁嘅白痴

有撚用咩
成日唔溫書喺到玩

個妹妹我mark定先，等18歲可以同佢瘋狂辣雞

講真細路未夠10歲D父母連俾佢開個火都驚...仲要個細路揸辣雞

換支高頻電刀

鋼之錬金術師. 女機械師

屌佢老母

訂套白光番來玩啦
真心番唔到轉頭
(利申: 公司用緊 真白光頭同淘寶D 10蚊支真心2個世界 )
但我最想買其實係小型波峰爐 掃完錫油上料 成塊掉入去焗就得
可惜冇咩地方擺

BTW 要修理 G5-iMac 呢個真係幾有挑戰性
唔好話佢 我聽到都覺得難搞
要搵果堆舊料 但又未舊到mission impossible
當然 最後可能只係燒左火牛之類ge細藝野

好cute

砌模型都上新聞？三聯都有呢啲賣，一盒三舊水

adafruit d 野好撚貴

我都而家都唔敢食辣雞
佢竟然識玩

好想比佢用辣雞辣

有咩所謂

所謂 窮人生仔正仆街
生得就預左買得起嫁啦
何況比起供佢去外國讀書 呢D零頭都唔係

MILF

即刻沉post

大個之後應該幾勁

有父母睇住應該無事嘅 香港d細路就係應該培養自己興趣 開開心心過童年先係 諗返我地個代以前雖然MK 又xanga又火星文 但咁樣嘅童年不知幾開心唔會後悔

成日怨香港冇夢想可言，其實有部分原因根本就係因為香港人鍾意踩鳩返自己人
睇下呢個post就知

做乜鳩呀呢個post

Annabelle

好熟面口

有自己興趣真心登佢開心

鏗哥？

自己冇理想
見人有理想，就想踩低人，企圖踩到人到有理想係唔岩一樣
呢 D 都係中國人既思考模式

Annabelle 識焊電路
之後整幾廿隻識行既公仔夜晚出黎嚇人

自己失敗就唔想人地成功/開心
係有父幹有良好家庭環境呀，吹咩 酸民

啱

Tony stark

老母好正

咁細個唔好聞咁多辣雞啦 有毒架

少有認同mr A

連8歲細路女都要酸，某d連登仔真心好失敗

八歲英文已經咁好
又讀國際學校
人生贏家

識玩真係好好玩

父母

呢啲先叫贏在起跑線

窮人讀緊中文小學，有錢人讀英文國際學校
公平咩

即刻諗起呢個

好靚女 佢爸爸媽媽個樣都唔差
大個一定又叻又靚

老豆老母一望就覺聰明

見到條柒頭焊錫
直頭會反胃